# 4.5

<font style="color:red"></font>

$\textcolor{red}{}$

## 1

<font style="color:red">本题主要考查导数的综合运用</font>

从原解析的假设存在正整数$n_0$，满足$n_0>\ln \left(\frac{3}{a}-1\right)$开始为逆推顺写

<font style="color:red">即逆推出</font>$\textcolor{red}{n_0>\ln\left(\frac{3}{a}-1\right)}$

逆推： 设存在正整数$n_0$使得$f(n_0)>0$

​			根据零点存在定理，$(-\ln a,n_0)$之间存在一个零点

​			此时$f(x)$有两个零点

​			$\because f(x)=ae^{2x}+(a-2)e^x-x=e^x(ae^x+a-2)-x$

​				$e^x-x>2^x-x>0$

​			$\therefore$只需找到$ae^x+a-2=1$的点，即可证明$n_0$大于这个点的时候

​				$f(x)>0$

​			令$ae^x+a-2=1$

​			解得$x=\ln\left(\frac{3}{a}-1\right)$

​			所以当$n_0>\ln\left(\frac{3}{a}-1\right)$时，$f(n_0)>0$

​			$f(x)$在$(-\ln a,n_0)$上存在零点

顺写：假设存在正整数$n_0$，满足$n_0>\ln\left(\frac{3}{a}-1\right)$

​			则$f(n_0)=e^{n_0}(ae^{n_0}+a-2)-n_0$

​							$>e^{n_0}-n_0>2^{n_0}-n_0>0$

​							<font style="color:red">由逆推</font>

​			$\because \ln(\frac{3}{a}-1)>\ln a$

​			$\therefore f(x)$在$(-\ln a,n_0)$上有一个零点

​			即$f(x)$在$(-\ln a ,+\infty)$上有一个零点

​			$\therefore a\in (0,1)$

<font style="color:red">所以为了证明存在一点使得</font>$\textcolor{red}{f(x)>0}$<font style="color:red">，才设了等于1，这里只要设大于1都</font>

<font style="color:red">可以，只需能证明出来</font>

$\textcolor{red}{e^{n_0}(ae^{n_0}+a-2)-n_0>(ae^{n_0}+a-2)2^{n_0}-n_0}$

<font style="color:red">即可，这里取1只是计算及理解方便，同时参考答案也会采用方便的“1”</font>

<font style="color:red">尽量与参考答案一致在高考时可以减少不必要的的扣分</font>

## 2

<font style="color:red">本题主要考查正三棱锥</font>

如图，在正三棱锥$A-BCD$中，设$A$在底面$BCD$上的射影点为$E$

$\therefore AE\bot $底面$BCD$，$AE$为正三棱锥$A-BCD$的高

$\therefore AE=3$

$\because BE\subset $平面$BCD$

$\therefore AE\bot BE$

在直角$\triangle AEB$中，$\angle AEB$为直角

已知侧棱长$2\sqrt{3}$

$\therefore AB=2\sqrt{3}$

$\therefore BE=\sqrt{3}$

<font style="color:red">勾股定理</font>

易知$E$为等边$\triangle BCD$的三心

$\therefore \triangle BCD$的高为$\frac{3\sqrt{3}}{2}$

$\therefore \triangle BCD$的边长为$3$

$\therefore V_{正三棱锥A-BCD}=\frac{1}{3}\times AE\times S_{\triangle BCD}=\frac{1}{3}\times 3\times \frac{3\sqrt{3}}{4}\times 3=\frac{9\sqrt{3}}{4}$

## 3

<font style="color:red">本题主要考查函数定义域及常见三角函数的值</font>

（1）  $y=\sqrt{2\sin x-\sqrt{3}}$

​			$\therefore 2\sin x-\sqrt{3}\geq 0$

​			$\therefore \sin x\geq\frac{\sqrt{3}}{2}$

​			在$(0,2\pi)$上，$\sin x=\frac{\sqrt{3}}{2}$的解为$x_1=\frac{\pi}{3}$，$x_2=\frac{2\pi}{3}$

​			$\therefore y=\sqrt{2\sin x-\sqrt{3}}$的定义域为$\left[\frac{\pi}{3}+2k\pi,\frac{2\pi}{3}+2k\pi\right](k\in Z)$

​			令$t=\sin x$，$g(t)=2t-\sqrt{3}$

​			$\because t\in [-1,1]$

​			$\therefore g(t)\in [-2-\sqrt{3},2-\sqrt{3}]$

​			$\therefore y=\sqrt{g(t)}\in [0,\sqrt{2-\sqrt{3}}]$

​			$\therefore y=\sqrt{2\sin x-\sqrt{3}}$的值域为$[0,\sqrt{2-\sqrt{3}}]$

（2）  $y=\log_{\frac{1}{2}}\sqrt{\sin x-\frac{1}{2}}$

​			$\therefore \sin x-\frac{1}{2}>0$

​			$\therefore \sin x > \frac{1}{2}$

​			在$(0,2\pi)$上，$\sin x=\frac{1}{2}$的解为$x_1=\frac{\pi}{6}$，$x_2=\frac{5\pi}{6}$

​			$\therefore y=\log_{\frac{1}{2}}\sqrt{\sin x-\frac{1}{2}}$的定义域为$\left[\frac{\pi}{6}+2k\pi,\frac{5\pi}{6}+2k\pi\right](k\in Z)$

​			令$t=\sin x$，$g(t)=\sin x-\frac{1}{2}$

​			$\therefore t\in [-1,1]$

​			$\therefore g(t)\in [-\frac{3}{2},\frac{1}{2}]$

​			$\therefore y=\log_{\frac{1}{2}}\sqrt{g(t)}\in [\frac{1}{2},+\infty)$

​			$\therefore y=\log_{\frac{1}{2}}\sqrt{\sin x-\frac{1}{2}}$的值域为$[\frac{1}{2},+\infty)$

（1）定义域$\left[\frac{\pi}{3}+2k\pi,\frac{2\pi}{3}+2k\pi\right](k\in Z)$	值域$[0,\sqrt{2-\sqrt{3}}]$

（2）定义域$\left[\frac{\pi}{6}+2k\pi,\frac{5\pi}{6}+2k\pi\right](k\in Z)$	值域$[\frac{1}{2},+\infty)$

## 4

<font style="color:red">本题主要考查定积分</font>

令$x=4\sin t$，则$\sqrt{16-x^2}=4\cos t$，$\mathrm{d}x=4\cos t\,\mathrm{d}t$

$\therefore \int_{-4}^{4}\left(\sqrt{16-x^2}-x\right)\,\mathrm{d}x$

​	$=\int_{0}^{\pi}16\cos t^2\,\mathrm{d}t-\int_{-4}^{4}x\,\mathrm{d}x$

​	$=8\int_0^\pi(1+\cos 2t)\,\mathrm{d}t-\left.\left(\frac{1}{2}x^2\right)\right|_{-4}^{4}$

​	$=8(t+\sin 2t)|_0^\pi-\left(\frac{1}{2}4^2-\frac{1}{2}(-4)^2\right)$

​	$=8\left(\pi+\sin 2\pi-\left(0+\sin 0\right)\right)-0$

​	$=8\pi$

## 5

<font style="color:red">本题主要考查向量</font>

（1）  $|\vec{a}|=\sqrt{9+16}=5$

​			$|\vec{b}|=\sqrt{4+1}=\sqrt{5}$

​			$\vec{a}\cdot\vec{b}=-6+4=-2$

​			$\therefore cos<\vec{a},\vec{b}>=\frac{\vec{a}\cdot\vec{b}}{|\vec{a}|\cdot|\vec{b} |}=-\frac{2\sqrt{5}} {25} $

（2）  $\because (\vec a-\lambda\vec{b} )\bot(2\vec{a} +\vec{b} )$

​			$\therefore (\vec a-\lambda\vec{b} )\cdot(2\vec{a} +\vec{b} )=0$

​			$\therefore 2\vec{a}^2-\lambda\vec{b}^2+(1-2\lambda)\vec{a}\cdot\vec{b}=0$

​			$\therefore 2\times 25-\lambda\times 5+(1-2\lambda)\times(-2)=0$

​			$\therefore \lambda=48$

（1）$-\frac{2\sqrt{5}} {25}$（2）$48$